反歧視 匯豐銀行將大增非裔任要職人數

反歧視 匯豐銀行將大增非裔任要職人數
最新更新：2020/07/28 05:11

（中央社倫敦27日綜合外電報導）匯豐銀行（HSBC）執行長奎恩（Noel Quinn）在內部備忘錄中說，匯豐力求迄2025年為止，將行內擔任高層職位的非裔人數增加一倍。

在「黑人的命也是命」運動興起後，匯豐嘗試要抑制種族歧視，並為非裔員工創造晉升機會。

奎恩在給全體員工的這項備忘錄中表示，非裔員工曾在行內會議中說，他們自覺在爭取職涯機會時受到忽視，而且「缺乏位居要津的榜樣可以效法」。

在美國非裔男子佛洛伊德（George Floyd）5月遭警察壓頸致死而使美國和各國的全面性種族歧視引起關注後，匯豐銀行便召集非裔員工開會。

奎恩在備忘錄中透露，這些員工在會中表示，「匯豐銀行身為一個機構，在關係到非裔的事務上，不夠堅定和直言」。

為回應非裔員工的意見，奎恩提出了迄2025年將高層職位非裔人數增加一倍的目標。（譯者：張佑之）1090728

歧視黃種人？等比中國制裁

見到篇新聞唔知點解就係好想笑

當種族成晉升既主要考量時，公司離倒閉不遠了

力架銀行？

用人唔係睇能力
所謂既種族平權得啖笑

唔請中國人？？？

Coffin Dance Remix Bass Boost Song With Original Video

希望佢醒目只係口噏 2025年達唔到咬佢食 如果唔係準備執笠

準備變南非。

炒華人請力架
Blm blm

入工呢？低幾多唔講？

請支那制裁匯豐

沒有證據

匯豐

力架能力超過支那

NO支那

咁歧視wo

支那人歧視香港人

好多公司都要請好多咖喱同南亞，呢堆本身已經on9到震 仲要玩埋力架

華人都冇幾個

以為請多d力架，西方國家就會放過你?

Hong Kongers' live matters

力架HK

其實係咪人工特別平
以前總行樓下極多呢班友煲煙